網傳共機遭台灣擊落 空軍駁斥：假訊息

網傳共機遭台灣擊落 空軍駁斥：假訊息
最新更新：2020/09/04 17:59

（中央社記者游凱翔台北4日電）網傳「台灣擊落一架中共SU-35戰機」，空軍司令部今天下午發布新聞稿，駁斥此為假訊息、子虛烏有，完全不是事實，並強烈譴責這種惡意行為。

臉書粉絲團Defence Aviation Post下午發文表示，因一架中國蘇愷35（Su-35）戰機侵犯台灣海峽，遭台灣空軍擊落，中國飛行員則受傷且被逮捕。

對此，空軍司令部發布新聞稿，駁斥此為假訊息、子虛烏有，完全不是事實。

空軍強調，對於網路上有心人士刻意製造、傳播不實的假訊息，企圖混淆視聽，居心叵測，空軍強烈譴責這種惡意行為；空軍也表示，為維護領空安全，空軍對於台海周邊海、空域狀況，將持續採取嚴密監控作為，並適時提供正確資訊，防止偽假消息流傳，避免造成社會不安，籲請國人放心。（編輯：黃國倫）1090904

=================================================

印度也急於想讓台灣加入抗共戰爭

影片拍攝時間不詳，有推文聲稱拍攝地點是在廣西桂林，是否真的剛發生墜機，也暫時未能查證，但奇怪的是同一時間有多個推特帳號轉傳相關影片，並加註一段貼文：「台灣空軍擊落了飛越台灣海峽中線的解放軍蘇愷-35」，完全沒有附上任何證明。只有少數網友冷靜留言駁斥：「墜機地點是在廣西桂林，離台灣太遠了。」

網傳共機遭台灣擊落 空軍駁斥：假訊息

貢嘰

推